【有圖】12/6高等法院對出警員蓄意謀殺

由於當時情況極度危急，我只影到一張相，如果當時同樣有影到相同片既人請一齊俾料。

12/6 下午六點左右，警方清場行動已經去到金鐘道高等法院對開位置，而高等法院對出平台已經滿佈人群，但呢堆人都只係圍觀同零星既指罵。

但突然間大約18:13(即係我張相影既時間)係金鐘道進行清場既警員向高等法院平台發射一枚催淚彈，睇返Google map平台樓層空間狹窄，而且當時企滿人，近距離發射催淚彈有好大機會打中頭，有冇真係打中人我証實唔到，因為幾秒間整個平台已經充滿催淚氣體。

推

推 成班犬真係謀殺

推啊 仲有冇人當時有影到相啊

殺到去法院

推 仲有疑似謀殺最大反對黨主席胡志偉立法會議員

向建築物射仲危險啊 除左打中人仲有機會破壞到建築物

Cls

推啊!!!!!!

嘩 想殺人咩 推

完全唔跟指引 明明唔好可以向建築物發射

完全唔知喺果度發生過？

因為果到啲人一直都係食花生圍觀多 完全冇諗過會射上黎

發夢見到
啲人衝入pp，有如恐襲

之後就係黑警講自由hi嘅時間

呢個同中信都要推！
追究到底！

不推不是人
收集各方巴打嘅證據

原來打到上高院

佢地一直都係兇殺犯黎

pish

發夢見到果陣就放工， 圍住食花生大部分都係上面d公務員

應該係岩岩放工 六點三左右 呢班人岩岩落黎 咩裝備都冇 中哂招

Push

我發夢見到六點半左右 有個催淚彈射上去太古廣場樓梯一上去右邊欄干後面草叢 下面係金鐘道 然後燒着咗

(追究黑警責任）點解要射摧淚彈上高院平台？

推呀

呢單野應該好少人有影到 但100%係違規!!!!!!!!!!!!!!!!

推!!!!!!!!!!!!!!!!!!

留名

冇人影到相/片?????唔可以就咁放過佢地啊!!!!

屌你老母黑警 死全家

最少兩份報紙有講，唔知記者認唔認到相，幫下手

搵返QGO啲EO，叫佢地幫你地投訴，因為應該好多公務員中招

救義士！ 救義士！ 幾個去！幾個返！

兄弟爬山，各自努力，
百花齊放，殊途同歸，
槍口對外，絕不分化，
爭取自由，天經地義，
百萬加一，勿忘義士。

黑警死全家 過街老鼠 全家比狗中出

我冇相 成個過程好短暫 夢到當時行到嗰個位 見到有火同有個手足爬落草叢 立即跑返太古廣場方向搵水

尋找其他夢遊目擊證人

問下記者，佢地應該唔係發夢

星島寫[催淚煙飄至法院正門外]
係直接射上黎啊

法院門口唔知有無 cctv

推！

好大機會有 但問題佢地肯唔肯公佈

黑警唔好再扮無辜

呢到好似有條片架
要搵一搵先

巴打好野 一定唔可以放過班黑警

真係立案報警投訴，法院唔會唔俾呀?

法官自己都身受其害，仲點公平公正?

要煮死班黑警呀

立法會今日恢復二讀辯論《逃犯條例》修訂，大批市民自昨晚開始於政總附近集會，直至今早人群衝出龍和道、夏慤道，多條行車線被封，位於金鐘的高等法院部分審訊亦受影響，其中廚工涉冒警強姦案，有陪審員未能準時到達，亦有大狀因交通問題而遲到，法官邱智立開庭時向陪審團稱：「今日金鐘比較混亂，辛苦大家！」

到今午警方於示威現場施放催淚彈，煙霧由立法會附近飄散，遠至高等法院。有大狀要用紙巾掩蓋口鼻，才可出入法院大樓。有案件散庭時，辯方律師特意提醒陪審團：「出面好混亂，大家都要小心啲。」

囚犯改由法院地面上囚車
至黃昏6時半左右，持盾牌防暴警察沿添馬街向高等法院方向驅散人群。部份警察走上力寶中心連接高院的行人天橋，把人群逼向高院低層和太古廣場方向。防暴警察斷斷續續開了約十槍，疑為催淚煙，其中至少一槍射中高院低層四樓平台駐足觀看的人群。
早於警方推進至高院方向前約兩小時，高院大樓未待辦公時間完結，低層四樓及地下的出入口均拉下鐵閘，只留旁邊一扇小門供出入。

有高院保安員表示，囚車今天不能由平日金鐘道入口出入，囚犯需由地面、即法院道噴水池位置出入。據本報觀察，有囚車傍晚停泊在噴水池附近候命；而金鐘道來回方向上午11時許至傍晚，一直有雜物或示威者，沒有汽車通行。囚車出入口轉入金鐘道的前方數百米有鐵馬阻路。

懲教署公共關係組回覆《蘋果》稱，今天押解在囚人士到法庭應訊的情況正常，會密切留意道路情況，與司法機構及警方保持聯絡，作相應安排。

記者蔡少玲 伍嘉豪

列入清算警狗事件之一

我可能記錯架
我放工返去盡搵

個日d警犬玩war game大逃殺咁
佢地想咁玩好耐架啦
一定會追究佢地

一定要追究到底！！！

平射已經過份 收工時間射上建築物直頭係離撚哂譜

推到有ll

不推不是人 做警察係咪大哂? 係咪可以亂殺人
當市民條命係咩?

個日真係好似追住我地黎殺

我重申！
係4粒！
係4粒！
係4粒！
其中3粒射中高院牆壁！
入唔到平台！
如果唔係就仲誇張！
咁細空間 一定人踩人！
而且警方個陣位於中信對出
同天台有一定距離 根本無人掟野同襲擊警方
我地只係大叫口號
同提醒前線義士警方後面有增援到達

因為果時大部分人真係本身係附近，樓上岩岩收工落樓睇 好多人係連口罩都冇

不推不是人

推 我識某傳道人同其他市民係嗰道食左粒催淚彈

話有個西裝友急急腳走開左半分鐘都冇就食彈

好嬲

四粒

平時唔撐佢 不過呢一刻覺得佢好撚型

佢同其他牧師係不反對區食左兩粒
去到高院諗住冇事 政府地方應該冇問題唔會食彈
點知都照有催淚彈

原來唔止係中信

法院面前都咁撚惡係咪癲撚左

果陣我已經衝左入pp洗眼 影唔到

發夢果陣

幫推, 收集證據

仲有地鐵範圍內，我記得係有片

連普通市民都攻埋，痴撚晒線

推到有人證

條片傳左好耐 企係出口好似淋花咁淋落去 痴撚線

push

左左手面高院班人

警犬係右面開上面企人放催淚彈直射上去
痴撚線

大力推一推 呢單野好撚嚴重

NYT收到了

推
屌佢老味 發夢見到粒彈對正高院
心諗癡撚線 高院都射 班黑警真心有撚病

謀殺

推 推到有新聞報導

痴撚線又嚟一單

搵ay告班黑警

果班唔係香港本地警察你就明晒

冇性
禽獸！！！

痴線射到去高院門口

推 搵人backup追究

推到有片

物理破壞三權分立想武力解放香港

推 追究到底

PUSH

發夢個陣係上面 大家乜都無做 班狗無啦啦射粒tear gas上黎
諗住走返pp 佢一粒一封左條橋 後面又一粒 屌 食哂

我記得同時有香港01既記者洗眼

再推

公然挑法院機

好多原本係金鐘道既人走左上去避摧淚彈

可惜發夢我太淆底，冇影低就走左入pp避

向兩邊出口殺催淚彈擺明想人死！

對建築射都係啦 點知你會唔會射中人或者射爆玻璃啲碎片插到人

同埋我影果張係對住有人群在內既建築物射

好易射中圍觀既人

有人中都唔出奇 只係當時雞飛狗走 冇咩人影到

推啊

搵唔返條片
可能我記錯咗

好似真係好少料

發夢嗰陣喺高院下面 (LIPPO隔離)
啲狗喺添馬街set防線冇推進
但發咗癲係咁射催淚彈 印象中至少十粒
當中好多都射埋近高等法院嘅位置 而唔係金鐘道兩邊
當時身上有幾枝生理鹽水 所以要不斷幫人洗眼
當中好多應該係啱啱放工 乜野裝備都冇 好多西裝鬼佬都中招

但我覺得最過份嘅係當時金鐘道中環方向嗰邊有架救護車
其中一粒催淚彈竟然射正喺救護車隔離
但由於喺另一面 所以睇唔到有幾大影響
有冇巴絲有發過差唔多嘅夢可以補充

Push L.A.

但我覺得最過份嘅係當時金鐘道灣仔方向嗰邊有架救護車
其中一粒催淚彈竟然射正喺救護車隔離
但由於喺另一面 所以睇唔到有幾大影響
有冇巴絲有發過差唔多嘅夢可以補充

多謝巴打既夢 但唔知有仲有冇巴打既夢係有影像存檔
唔想俾班黑警亂射催淚彈又唔洗負責！！！！！！

警犬對住高院狂射摧淚彈，其中有一粒射左上去平台，有粒射係樓梯出口位，夾住d人

發夢係現場食花生 乜防備都冇就射過黎

發夢當時係對高院對面馬路，見撚住班警犬兜野射落對面高院班示威者度，想問下當時隔撚住兩條馬路班只係嗌既示威者點撚樣危害度警員既生命安全要對住群眾射催淚彈